# Approche Objet

Ce cours présente la programmation orientée objet. 
Il introduit avec précision tous les concepts OO et donne des bases solides en conception.
Même s'il exploite le langage Java, les concepts présentés sont valides pour quasiement tous les langages de programmation orientés objets.

## Intervenants

* Xavier Blanc (Chargé de cours) : http://www.labri.fr/perso/xblanc/
* Frédérique Carrere (Chargé de TD)
* Lionel Clément (Chargé de TD)
* Arthur Chevalier (Chargé de TD)

## Sources

Tous les supports du cous se trouvent sur ce dépôt GitHub.
Pour suivre les TD, vous devez cloner ce dépôt.

## Sujets des TDs

* [TD1](td/td1/)
* [TD2](td/td2/)
* [TD3](td/td3/)
* [TD4](td/td4/)
* [TD5](td/td5/)
* [TD6](td/td6/)
* [TD7](td/td7/)
* [TD8](td/td8/)
* [TD9](td/td9/)
  
## Une mise en oeuvre pédagogique des concepts du DDD

Vous pouvez voir [ici](https://github.com/xblanc33/DDD) le code d'une application de eCommerce mettant en oeuvre les concepts du DDD.

## Références

* [Algorithms](https://www.amazon.fr/Algorithms-Robert-Sedgewick/dp/032157351X/ref=sr_1_1?s=english-books&ie=UTF8&qid=1528207363&sr=1-1&keywords=algorithms+sedgewick)
* [Design Patterns](https://www.amazon.fr/Design-Patterns-Elements-Reusable-Object-Oriented/dp/0201633612/ref=sr_1_5?ie=UTF8&qid=1528206966&sr=8-5&keywords=object+oriented+programming)
* [Clean Code](https://www.amazon.fr/Clean-Code-Handbook-Software-Craftsmanship/dp/0132350882/ref=pd_sim_14_1?_encoding=UTF8&psc=1&refRID=Y7KVKDP67J9RMGV1HYGE)
* [Clean Architecture](https://www.amazon.fr/dp/0134494164/ref=cm_cr_ryp_prd_ttl_sol_5)
* [The Software Craftsman](https://www.amazon.fr/Software-Craftsman-Professionalism-Pragmatism-Pride/dp/0134052501/ref=pd_sim_14_4?_encoding=UTF8&psc=1&refRID=PDGXNNTKVH4F1GND28ET)
* [Refactoring](https://www.amazon.fr/Refactoring-Improving-Design-Existing-Code/dp/0201485672/ref=pd_sim_14_4?_encoding=UTF8&psc=1&refRID=Y1F55SD6Y9TP6KG31HJ8)
* [Domain-Driven Design](https://www.amazon.fr/Domain-Driven-Design-Tackling-Complexity-Software/dp/0321125215/ref=pd_sim_14_6?_encoding=UTF8&psc=1&refRID=XWYJW2DSTZ6FM9AYQV3D)
* [Implementing Domain-Driven Design](https://www.amazon.fr/Implementing-Domain-Driven-Design-Vaughn-Vernon/dp/0321834577/ref=pd_sim_14_1?_encoding=UTF8&psc=1&refRID=779WNDEZ9PV9Y8X8JYMN)
